{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014978",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "노애문집"
    },
    "text": "老愛文集 (노애문집)\\n\nこの書物は木版本で、彼の息子であるボムヒュが編集したもので、純祖年間（1801〜1834）に刊行されたと推定されています。巻1には詩が、巻2には詩や哀辞が、巻3〜4には書が収められています。巻5は書や祭文が、巻6〜7は雑著が、巻8は墓誌銘や墓葛銘、遺虚碑銘が、巻9は行状が、巻10は付録として萬事や祭文、行状、墓葛名などが含まれています。雑著の中には日省録や大山李先生の言行私借なども収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "老愛文集はいつ刊行されたと推定されていますか？",
            "answer": "純祖年間（1801〜1834）に刊行されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻1には何が収められていますか？",
            "answer": "巻1には詩が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻2には何が収められていますか？",
            "answer": "巻2には詩や哀辞が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻3〜4には何が収められていますか？",
            "answer": "巻3〜4には書が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻5には何が収められていますか？",
            "answer": "巻5には書や祭文が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻6〜7には何が収められていますか？",
            "answer": "巻6〜7には雑著が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻8には何が収められていますか？",
            "answer": "巻8には墓誌銘や墓葛銘、遺虚碑銘が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻9には何が収められていますか？",
            "answer": "巻9には行状が収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の巻10には何が収められていますか？",
            "answer": "巻10には付録として萬事や祭文、行状、墓葛名などが収められています。"
        },
        {
            "question": "老愛文集の雑著には何が収録されていますか？",
            "answer": "雑著の中には日省録や大山李先生の言行私借なども収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 157,
        "QA": 324
    }
}